\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{3} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}}
\author{DM} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}


\chapter{Découverte de l'exponentielle}
 \vspace{-0.5cm}
\cadrep{Consignes}{
A rendre sur feuille au retour de stage. La réalisation de l'exercice en ligne est indispensable pour préparer son CCF.
 }
 \vspace{0.5cm}

Dans la vie de tous les jours, le terme exponentiel est souvent associé à une croissance (ou une décroissance) qui est souvent "de plus en plus rapide". On peut parfois lire l'expression "la croissance de la population est proportionnelle à la population existante". Ce qui signifie qu'à chaque nouvelle augmentation, on tient compte de la nouvelle population.

\vspace{0.5cm}

L'évolution bactérienne au sein du vivant (par exemple dans un sandwiche) en est un bel exemple : la population peut doubler toutes les vingt minutes.\\
On considérera qu'un sandwiche ne sera plus consommable si la quantité de bactéries à l'intérieur dépasse un million. Pour des raisons de simplification, on pose $n=1$ la population initiale de bactérie pour $t=0$ le temps de sortie du réfrigérateur.

\problematique{Comment mettre en oeuvre une démarche pour déterminer au bout de combien de temps le produit ne peut plus être consommé ?}

Votre travail va être d'étudier différentes manières reliées entre elles pour répondre à cette problématique.
\begin{enumerate}
\item Proposer une méthode permettant de répondre à la problématique
\item Conjecture : D'après vos connaissances ou votre avis, donner le temps maximal sans calcul avant lequel un aliment reste consommable.
\end{enumerate}

On se propose d'étudier la suite $(U)$ géométrique telle que $u_0=1$ et de raison $q=2$.
\begin{enumerate}[resume]
\item Expliquer en quoi cette suite représente la situation en une phrase.
\item Calculer $u_4$ (On pourra consulter le cours pour trouver la formule permettant de le calculer directement).
\item Expliquer à quoi correspond ce résultat en terme de bactérie et au bout de combien de temps.
\item Répondre à la problématique en utilisant la suite $(U)$. Détailler votre démarche. 
\end{enumerate}
\vspace{0.2cm}

On se propose d'utiliser une équation pour répondre à cette problématique. Soit l'équation suivante : {\large $$2^x = 1000000$$}
\begin{enumerate}[resume]
\item Expliquer à quoi correspondent les termes de cette équation.
\item A l'aide de vos connaissances sur le logarithme, résoudre cette équation.
\item Répondre à la problématique à partir du résultat précédent.
\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}

On se propose d'utiliser une fonction pour répondre à la problématique et on pose $f(x)=2^x$. \vspace{0.5cm}

\cadrepp{Information}{Les fonctions de type $f(x)=a^x$ sont appelées les fonctions exponentielle. Ici on dira que l'on étudie la fonction exponentielle de base 2.}
\vspace{0.5cm}

\begin{enumerate}[resume]
\item Représenter l'allure de la courbe de cette fonction sur l'intervalle $[0;25]$ sur votre feuille. On utilisera l'application Numworks pour tracer la fonction avant.
\item A l'aide de la calculatrice, résoudre l'équation $f(x)=1000000$. 
\item Déduire de ce résultat une réponse à la problématique.

\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

Une dernière méthode pour trouver la solution à ce problème peut être d'utiliser un programme en Python pour faire à notre place les calculs. \\
Un élève est tombé par hasard (son camarade la promo précédente lui a donné le tuyau en pensant que le prof ne changeait jamais ses sujets!) sur un programme qui fonctionne et qui était utilisé pour un exercice similaire. 
\vspace{0.5cm}

Se connecter a CAPYTALE sur un PC et saisir le code : \textbf{6bc2-2998888} (Procédure : Connexion au site du lycée > Menu de gauche > Pédagogie > Capytale) ou suivre l'url : 
\begin{center}
\href{https://capytale2.ac-paris.fr/}{https://capytale2.ac-paris.fr/}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Utiliser l'outil Capytale en modifiant légèrement le script pour répondre à la problématique. (Rendu en ligne : penser à sauvegarder votre copie via le bouton disquette).
\item Reporter ici la réponse à la problématique trouvée.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

\cadrep{BILAN}{Normalement, vous devriez avoir trouvé la même réponse avec toutes les méthodes, proposer une synthèse de vos résultats. L'objectif du DM est d'obtenir au minima deux méthodes fonctionnelles pour vous, si ce n'est pas le cas, vous devez fournir plus d'efforts !}


\end{document}
